召喚抑鬱嘅巴絲

有冇同路人黎傾下計？好無助啊

好灰

好反又抑鬱好反又抑鬱
其實我覺得有少少抑鬱先係正常

想自殺

好感動終於有同路人可以有共嗚

呢幾年都念緊呢樣野

妙巴

我都覺啊 但長期嚴重抑鬱都幾辛苦下
你點樣渡過

早幾年讀中學既時候
老師同社工都覺得我有抑鬱
呢幾年成日借酒消愁

情緒月經
每次都係等自然療癒

留個正皮幫大家打打氣

消到愁咩？

血漏 停唔到

飲酒食煙做運動好多方法都試過
最後決定努力改變人生 但都係會抑鬱
然後都係由佢抑鬱算 呢家得少少我已經覺得正常
終有一日會捱完/舒緩啲 但又可能會嚴重返 盡量保持係少量至中度就夠

消唔到
已經變左一個習慣
每一日都好SAD

另一半點handle你地情緒？
利申 ex有輕微 我唔識handle

反而係我自己盡量唔透露太多
知道咁樣佢會好辛苦
佢知道嘅時候其實都的確做唔到啲咩
唯有盡量比支持我陪我多啲咁
叫下我去睇輔導
應該正常人都唔識handle? 因為連我地自己都唔識

正解
接受同佢共存會開心多啲啲

想問有冇人有試過去睇醫生？

醫生無
見都唔知講乜

輔導有約過
不過約得都心情太差
直情唔想見人
放咗三次飛機

是咪無得救

完全認同 我都係完全唔想見人 仲點會去到見輔導

好似係 我都冇得救

中度抑鬱
今年年頭試過自殺 屋企人發現咗 死唔去
夾我去睇醫生 食藥 keep住複診 有撚用
近排越黎越多壓力 每日除咗想死就係想死

每日跑步30分鐘可以改善

我自己上網book timeslot
但我發現要逼自己見人 逼自己分享
壓力仲大
根本無助平伏心情

究竟有無人明
我需要嘅唔係交流
我只係需要個膊頭

啊！我好明啊 去到係咁想幫我搵辦法咁 其實我又唔係唔知啊媽係女人呢啲道理 但我控制唔到嘛
有我呢啲同路人嘅膊頭啊

做人好辛苦

辛苦哂喇巴打
係咪連食藥都冇用
人生好冇意義啊 隔硬要生活

Exact7ly
聽到搵人傾下 做下gym呢啲公廁suggestion就成日搞到我勁唔好意思 好似煩住人咁

老實講呢啲suggestion根本無用
而最慘係 我其實自己都唔知做啲咩先會平伏返個情緒

共鳴啊共鳴啊
根本唔係要解決 應該話都解決唔到
知人努力想幫 但其實都只係需要人明白
成日好似因爲我係抑鬱 就煩到其他人 要人地擔心 人地比完意見我又用唔著 好老尷

媽呀
點解你生到我咁抑鬱而且

唔生多個膊頭比我

大家咁話
抑鬱之時人地叫我諗得正面啲
咁我可唔可以叫佢傷風既時候唔好打乞痴

不過佢地無抑鬱既經驗，好難做到同理心，而且香港既社會，聽到任何野，都係「試分析。。。。。。，再提出解決方法」

抑鬱來襲，真係只可以當感冒埋身，隔硬捱架咋嗰段時間

Same here 從事服務業 有個熟客又係講埋呢d野 又係正面d
根本仲有辦法正面既就唔叫抑鬱

每一日都諗緊點樣過得正常
扮得正常

I know that feel bro.
做教畜 上堂要嘻嘻哈哈
夜晚就覺得自己好撚假

真心食藥冇用 比個心理安慰自己同身邊嘅人
都唔明點解自己仲活係呢個世界上
btw我係藍絲

越覺得自己虛偽越覺得生活真係好撚辛苦好無謂
明明生活得唔開心 仲要扮比全世界睇我好開心

嗚嗚加油啊 真係好冇意義

找尋活下去嘅理由，諗下關心你嘅人無左你會幾傷心，靜待放低嘅契機，雖然有啲野係永遠都放唔低，但就咁死左，自己係未就解脫
幾年嘅時間並無令我嘅心態改變，我自己覺得自己一世都會係咁，但生命中遇到嘅遭遇係你無法預料，可能一件好簡單嘅一件事，就會令你解脫，希望大家堅持落去，共勉之

有同路人真好
共勉之

好窒息...好辛苦好攰...

我個名

另一半曾經透露過，但我完全唔識點應，而家佢選擇收埋，可以點

有啲野唔係當時人或知道詳情嘅，講多只會錯多，你要做嘅只有令佢開心,等時間同你俾佢嘅幸福令佢嘅過去丟淡

一發作就好想死
覺得自己唔死無用
眼淚唔識停

次次𠝹手都唔夠深割唔到脈

唔好俾自己有停下嚟嘅時間，你就會減少發作嘅機會，希望幫到你

我睇呢個post都可以睇到喊左出黎
原來呢個世界仲有人係咁
我不孤單

我都係一樣
眼淚多到可以喊完隔一陣又悲從中來又再黎

路過揮手

唔知2017會唔會係最後一年?

這個抑鬱的星期天 我們在討論自殺的方法
你說嗑藥不錯
我說萬一死不去還要洗胃很辛苦
割脈也太痛 不能接受
燒炭 你我都認同最舒適的方法
但未免太消極可悲
你說不如凍死 穿汗衣在北極凍死
我滿心歡喜 提議先到芬蘭旅遊
然後穿汗衣凍死
你說其實可以先環遊世界 然後到芬蘭凍死
好主意 我說北歐是我們的死亡終站
很浪漫的想法

真係好似抖唔到氣咁 一發作就會 我明

好似痛會抒緩到嗰種感覺 但一痛完又黎過 成日諗到底點先死到

i know that feel bro
眼淚好似多到用唔完

我真係諗過燒炭死
我覺得咁樣死法對其他人嘅影響最低，香港又無安樂死，我又怕痛

要多啲陪住佢 另一半嘅陪伴係止痛藥

成日諗如果跳樓咁啱壓中人 好似好仆街

倒數生命

我係𠝹完流左一灘血, 開始暈腦一片空白個陣就會無曬抑鬱既感覺

分分鐘搞到人一屍兩命添

12年尾去到14年中抑鬱得最嚴重
好勁既自殺念頭 咩都集中唔到
日日唔知自己做緊乜野 靠飲酒去cheer up自己
而家情緒係好左，但個人變到仲懶左，凡事hea過就算

每次以為自己慢慢無事嘅時候 都總會發生啲野打擊你
不停起起伏伏 心好累了

岩先屋企人同我講
你好撚煩

以為屋企會係最支持你的依靠
有時火遮眼嘅一句 往往令人最心痛
宜家已經失望到無野好講

當你想去自救就會去見輔導
我當時都係咁 自毀傾向 每時每刻個腦有自殺畫面
但我應承過我媽咪一定要大學畢到業
呢個係我既動力去自救

以為身邊會有朋友係你最需要既時候出現, 但當壓抑既時候一個都見唔到, 好似世界只係得自己一個.

好唔開心

我都係

有時唔想放太多負能量比身邊嘅人
就算有人安慰 最後都係靠自己一個去消化
想聽歌轉心情 playlist全部都係sad歌 愈聽愈喊得厲害
每日都要帶住笑容面具 返到屋企等深夜喊嘅日子 完喇好嗎

我由細到大都經歷好多野
每一個都係一個大心結
我媽過身我就一發不可收拾咁爆
我幾年前試過狂介手 亂啪藥
但唔知係病
但人大左 呢啲想法又番黎就知大件事
每日失眠、喊、唔想見人、出街見到人會好驚會喊
但所有學校野都要go on 同時處理阿媽身後事
為左去做到我同阿媽既承諾我唯有去見心理諮詢師
初頭幾次去到得個喊 喊足一個鐘 淨係講到好少野
之後開始講到野就講啲心結出黎
我個諮詢師叫我去見一見醫生去用藥物減少啲自殺畫面問題 再keep住解心結
但我唔想用藥就只去見佢

每個人既抑鬱原因都唔同 而我係心結太多 好想去解脫自救先去搵諮詢師傾 要去到呢步係唔容易 但真係每一次都會有少少改變

夜闌靜 問有誰共鳴

努力擺脫緊 大家都一定唔可以放棄

But I'm a creep, I'm a weirdo.
What the hell am I doing here?
I don't belong here.

可以自由自在放負其實好幸福

雖然我都係好想要多個膊頭

我有輕微，但返左新工幾個月好大壓力，諗過幾次自殺，多次想像我跳落樓既畫面
好彩既係男朋友俾左好大鼓勵我，先死唔去，我都唔捨得掉低佢

輕微抑鬱 人如其名

留名

身心都好攰 , 經常性會頭痛心口痛，有時會好似抖唔到氣咁
好辛苦，有時發夢會夢到自己死左之後無人會黎見我最後一面

係屋企好多時都要扮到無咩事咁 , 搵個想喊想發洩既地方都冇，屈屈埋埋係個心到，好辛苦，好攰

返到屋企 對住屋企人 繼續笑 人生就係扮開心
為乜

支持你啊

生多幾個膊頭咪幾好

明啊日日發惡夢 身心交瘁
仲要扮冇事 喺呢度發洩下啦 大家都係同道中人

絲打 我都覺得真係因爲仲有一個人我唔捨得離開 先未死

又要扮冇事

更差既係同朋友講完 佢地話係我自己鑽牛角尖
嗰刻決定以後收係心入面 宜家好彩既係自己暫時仲未有自殺既念頭

咩料

廢青留名

2013年自殺未遂被證實係有自殺傾向既嚴重抑鬱症
呢幾年病情都係反反覆覆，日日想死，又唔食野
到今年又再度想自殺，多次藥溝酒，入過兩次精神病院

曾經抑鬱+驚恐
驚恐斷斷續續好多年，復發過兩次，
應該一世都唔會好返

好想一野跳落去 但諗起自己女朋友...

好攰
而家每日叫自己唔好死嘅原因係之前自殺失敗俾人困左入精神病院，好可怕我唔想再去嗰度。
但好辛苦，我好怕煩到人。

唔知今年果封遺書有無用

入u後第二年開始有
依家直頭quit埋做左半年廢青
成日借酒消愁，飲到醉個陣就會好舒服
但第二日起身反而仲抑鬱
試過一排唔飲，但之後受朋友影響又飲返
無限loop
好想戒酒

我都係有諗過，

同感動 唔係得自己一個諗唔開

hi 啱啱發作完,而家冇咩事,又要打report喇
大家大概幾大?

老婆有婚外情 一舖清袋
想唔復發都難

我就20頭
好懷念細個可以無憂無慮,好想返去細個 細個真係好開心 而家聽住以前D兒歌打report

鍚返

巴打想嘅唔怕講出嚟,我睇到你comment

我懷疑自己有抑鬱
點驗證係咪?

有次屋企發生左啲事，之後一直心情低落，頭痛左好耐，以為感冒去睇醫生，一見到醫生就爆喊，同醫生傾左好耐之後就被診斷抑鬱，食左2個月藥係無左果種抑鬱嘅情緒，但係有時個人會好低落，平時好易喊，但係只係會收埋自己一個人嘅時候先喊，但男朋友唔明白我 不過我自己都唔知點安慰自己啦，算啦

真係好難冇事

最準就去睇醫生 但只係懷疑嘅可以上網搵啲簡單questionnaire有得check到你個possibility

我明嗰種自己都唔知點安慰自己嘅慘況 又知唔可以期望人明 但自己又好孤單面對

我就20

冇辦法洗走種傷感好辛苦

我覺得其實都係睇你自己㗎咋 到你覺得需要用到醫生去解決嘅時候 自自然然就會去 雖然去完有冇用又另一回事

我嗰陣都係咁 屋企人覺得係我自己生活習慣唔好 攰所以先個人悲觀咗

姓劉？

知唔知邊個網準啲?
想check下 睇病徵中左9成
要點醫

又發作 係咁喊

反反覆覆嘅病情
但其實慢慢慢慢係有好緊嘅現象
時間係耐左啲 但好過無

其實我呢一年都算叫做康復
但舊年嚴重到幾乎同個死人冇分別
本身都有抑鬱好多年
只係舊年發生左好多事
令到個情況變得好嚴重
雖然想自殺，但唔敢

但總之係舊年由谷底攀返上黎
到今年已經可以話做得返個正常人
應該係話似返個人去生活

每個人情況唔同，有人可以叫做康復得返
有人就可能一世都走唔出個陰霾

作為過來人，我冇咩方法可以幫到你地
但至少我明白係谷底努力攀上黎又瀡返落去係咩感受
希望你地可以搵到方法離開呢個谷底

我睇左醫生都差唔多三年啦（而家仲定期覆診），今年年中試過自殺入院。
其實真係唔知睇醫生有咩用（除左比藥你食之外），
因為我係抑鬱啫，唔係精神失常、唔係智商有問題丫嘛，同醫生或者社工傾偈既時候識得點樣對答令到佢地覺得我諗野正面左好左咁。
例如今年年中自殺果次，醫生本身都唔想比我出院架，但我想出院，就扮到自己好似經歷生死後清醒哂咁，醫生問我有冇後悔自殺，我口話有後悔，其實心裡面係諗後悔點解冇成功到。

講得好啱啊 我地又唔係精神失常嗰啲 根本就好清醒地知道佢地期望咩 根本除咗攞藥 都冇乜幫助 醫生都唔會知我地真正情況係點 其實講到尾 真係無人幫到我地

其實唔知自己係咪有抑鬱…
成日諗野都好灰, 做野冇動力
覺得呢個世界淨係得返自己一個

一直都有自殺念頭
例如行行下街會想衝出去馬路俾車車死
會有諗過食藥自殺, 跳樓等等
開始覺得死係唯一解脫嘅辦法

但因為覺得唔係好嚴重 (起碼自己冇試過自殺)
所以冇睇醫生, 但就一直都好懷疑自己係咪真係有抑鬱

就算自殺死到 都唔會有人為我傷心
唔知死左幾多日先會俾人發現呢

呢度有無人有狂躁抑鬱症？
我呀媽有

成日好反覆
之前一直 keep 住見臨床心理學家

利申: 有抑鬱焦慮創傷後壓力

有冇諗過咩方法死最好

日日都好辛苦

好朋友有嚴重抑鬱
有keep住睇醫生同食藥
但都好嚴重
作為朋友嘅我有時真係唔知點幫佢好
正係會聽佢呻 但咩都做唔到
只可以係佢發病嘅時候盡量睇住佢
唔好比佢自殺
到底我可以點幫佢
唔想第二朝起身見到報紙講有人自殺死左

又係深夜發作嘅時候
有冇巴打絲打仲喺度呢
好辛苦啊

近排情況點
你有冇失眠？

抑鬱
最近仲要俾人玩感情

你朋友有你真係好

睇到好撚想喊
依家有男朋友同佢一齊住就好啲 不過佢都係唔太明白我
係佢角度我好似只不過係唔成熟 藉口 抗逆力低
但佢接受晒亦包容晒我呢一切 我亦冇玩過失蹤

大約由細到大因為成日比人恰(包括屋企人)所以自我防衛意識都好強
發生大小事都唔肯同人分享 自己受晒 有乜就鎖自己係房或者廁所喊夠先返出去
久而久之好似真係衍生出呢個病
由十幾歲開始每日都唔開心 話就話去沖涼 伹個幾鐘都唔出黎
實際係入面三分二既時候都望住塊鏡無聲咁喪喊喪鬧自己
日日都叫自己不如死左佢算 跟住出返去就扮冇事咁同屋企人相處
其實好撚難受 好多時仲要比自己媽媽鬧不如你由呢到跳落去死左佢啦死仆街打把女
我做既只有死忍 爸爸又唔會出聲 每次比咁親既人辱罵我覺得好似世界末日好想死
其實屋企人好錫我 只不過用錯方式 我一路以黎都努力咁做佢地心目中既乖乖女
有幾次屋企冇人又情緖大爆發 真係走埋去個窗到狂拆個窗花
想一野跳落去(住3x樓) 可惜太實拆唔到
每晚訓教都"呢"埋被入面狂喊又唔可以出聲 同細佬同房 唯有係咁抓自己又揑自己
如是者每日都係咁 隻手長期損同瘀 人地問起就話唔知 可能撞到唔為意
每日返學都扮正常人扮開心果 至少我好成功扮到 個個都覺得我係樂天派
一放假好多時都係屋企鎖起房自閉同喊 朋友約出街八成都推左
都有keep住拍拖 但我因為抑鬱所以成日玩失蹤 所以唔長 試過最耐都年半
但最尾我講散 因為好辛苦大家帶面具相處 之後三年都唔再拍拖
直到上年識左呢個男朋友之後 呢個問題好似消失左咁
佢就好似我既藥 但日子耐左先發現原來係壓抑左係最深層
有時趁佢返左工先敢係廁所釋放出黎 不過次數係一兩星期一次 冇原因真係
因為佢一步步既引導 我乜都肯同佢表達 佢亦係第一個 所以我唔可以失去佢
其實好慶幸自己既抑鬱唔太嚴重同個次尋死既失敗 依家其實算企得返起身
但間中仲會有想死既念頭 當一諗起男朋友我就會消失個念頭 佢係我既動力

絲打要加油啊 我發現我嘅情況同你都幾似 又係成日抓自己揑自己 又係成日自己躲埋喊 人地望我好正常好開朗 又係我男朋友成為咗我嘅藥 不過我好似太依賴佢

有冇人唔想自殺 但想停止生存？

歡迎各位搵我傾計 了解下大家
從來都冇解決唔到既病 只係自己執著放唔低先變成病
tg id:wangodiu
男女都冇所謂最緊要你想講想呻想改變

非社工 純粹係普通人
想話同大家傾下開解下大家
唔想呻冇所謂
但如果你想變或者改善
歡迎搵我
絕對唔會講出口 亦唔係社工之類既仆街
只係閒人想幫人
利申 我係社工嘅話一世冇女

Bipolar 留名